其實大學入面，啲人會唔會暗地裡睇唔起band 3既人？

如題（
入到大學先發現真係十個有八個係名校生，自己好自卑，係人地未睇唔起自己之前 我已經睇唔起自己⋯

會

唔會
入得大學大家都咁高咁大
無咁無聊

band 3 會睇唔起band 1

唔會，我gpa仲高過佢哋

邊到出身冇所謂
但係會睇唔起啲做project成日free ride或者交垃圾嚟嘅人
利：名校+first hon

入到去就會發現band2尾至band3係佔好少數，覺得有d可悲。
而且強烈建議廢除中中，應全面實行英中方式教學...

勁啊

唔會呀
可能year1頭會問下 會心底裡比較 但一個月後都唔會care您既過去
因為仲有太多既事更值得人去關注

P牌仔

其實如果你中學冇翻咁上下出名
即使你講左都冇人知你學校勁唔勁
回應通常都係 哦~原來你係XX區既

係啊
入到黎先發現原來香港有間叫李寶椿...
之前一直唔知...呢間好似勁到痴左線

有料咪唔會
asso hd上嚟 英文都唔識多隻果堆真係唔多唔少都有少少睇唔起

多band3仔在意

飯腳有個band3出身，成日有意無意意食飯唱起另一個同學爛grade，順便踩人兩腳，「直資名校出身仲低分過屋邨band3仔」，呢啲噉嘅說話日日lunch都聽一兩次

我同名校仔都fd嘅，其實名校仔完全唔在意gpa，日玩夜玩，佢知道有人成日唱佢之後覺得果個band3仔都幾衰同好奇呢啲係咪叫仇富

反而睇唔起d學霸仲要係堂堂懶好學
瘋狂問野表現自己 係又問唔係又問搏好感
又唔知阻住全班其他同學既時間

都係睇你能力
做proj 唔好伏到人 基本上都普通同學咁 無人理你出生
不過名校撚有啲話題係讀雞校既未經歷過 會難啲插咀

唔會，反而真心覺得勁
覺得band3既中學生相比例如名校仔入大學要付出既努力，同埋行既冤枉路係多好多倍

點會自卑
你應該笑鳩返佢轉頭，同我地band3仔一齊讀書
唔知你邊間U咩科啦
不過聽讀band1嘅人講，中學勁嘅人都去晒外國名牌大學讀書或者喺香港讀神科
佢自己上到U入普通科算廢

鬼知 一科咁多人
都係fd 先會吹水講起讀咩中學姐

啱呀，笑你係垃圾但係又同你同科

你要擔心嘅係日後畢業揾工，就算同一科畢業都未必會同工同酬
呢幾年俾心機啦，諗下點擴闊自己眼界同圈子，人脈好緊要

唔識咪問囉 其實我覺得自己上完個lecture 問唔出問題係好廢

on 9知佢band3黎反而服佢啦咁既環境下都讀到入大學

有d問題一睇就睇得出係亂問扮晒野
呢d自己諗啦 係真唔識定假唔識
唔通我亂咁屌咩

入到u邊個會理你讀咩中學
可能hku yr1會

入到大學仲講中學真係好智障
有啲人係咁強調自己中學讀邊間名校

例如咩問題

會
因為真係好rubbish

唔會

其實除左入O Camp/ hall第一日 好似都無咩聽過人問邊間中學

利申Hku

要睇埋人品。如果係努力向上爬嘅人，我會尊重。如果小小成就就好囂張，咁我反而睇佢唔起。

嗰啲人成世嘅高峰就係中學

你呢d咪band 3仔思維囉成日比較，更加凸顯自己自卑
一般入到u同一科大家都咁高咁大，理得你band幾入黎，名校生一般唔會介意，似樓上所講，唔好做free rider就得

如果大家讀三大同一科
我係BAND1頭名校，你係BAND3學校
我拜你都拜唔切啦

如果大家都係讀八大垃圾科
咁亦都唔會有分別，大家都係咁垃圾

諗起以前師兄講過
有啲人成三十歲人仲將自己會考拎幾多條A黎講

q撚知你邊間咩

喺大學講到中學一般係講校風或者做愛之類嘅事，好少講到banding

Gpa夠高嘅時候，咩中學出身已經唔重要

唔會，但會笑柒開口埋口中學咩咩名校班人

我意思係人地笑佢佢可以笑返人轉頭
正常人先唔會提自己中學讀邊間囉
咁敏感做乜

我作為band 3仔我好proud of 自己母校

我覺得讀書比做野多精彩故事

入大學 係都問你a 幾咩stage啦

會呀
我呢啲武館band 3仔竟然同林護出身嘅Katie Law同校

邊有人咁得閒理你band幾，咪咁自戀ok?

你都傻既入得大學都係玩 享受u life
讀咩書丫屌
btw你hku?

霸乜撚大陸仔
Lecturer唔開口問any questions撚有機會問咩

國際學校

我本土過你啦話人大陸仔
講到明話緊堆係又問唔係又問既人
你閱讀理解0分定還是講中你呀

大陸仔

係真 最勁嗰堆同最廢嗰堆都去曬外國 留係香港讀普通科嗰堆都係中游

利申 名校仔

唔認同咪唔認同囉
無野搵野黎講就屈人大陸仔都唔係對事既
好撚低質

但的確係會發現到個分別嘅 好似名校圍爐講嗰啲話題係圍內先經歷過先明 同埋感受到個差距 好似同一科 band1仔係失手先會入 band2/3就係全校最勁嗰堆先入到

點睇band3後門狗

比較嗰個係樓主先

應該咁諗，band1同band3讀埋同一間大學個band1仔要自己檢討吓啦

當年識個喇沙仔比人笑鳩佢咁嘅英文點畢業你係名校出嚟人哋會期望更高

Band3都同你一間，憑咩笑人

我都係咁諗

有咩好睇 人哋有後門都係實力
乜撚嘢都講運氣㗎啦 唔係努力就有用
出嚟社會都係咁

傻嘅，大家咪又係同一間u同一個系，如果神科，即係band 3仔好勁，如果係雞科，咪即係個band 1好柒，讀撚左6年band 1都坐我側邊

Btw 畢業出年做嘢又洗牌

樓主有冇聽過"你歧視自己, 先會有人歧視你"

唔會

只有
有錢仔/女 睇唔起 All

公屋band3後門狗，其實唔會有人歧視

其實冇人care你咩中學

人地band3都同你做到同學你自己覺唔覺得醜

唔係名唔名校 笑到最後係有錢嗰班

唔會特別講
不過驚就fb ig做定嘢先囉

樓豬自卑係因為你自己on9唔關中學事

圈子從來冇人考究咩中學 熟左成年先知 有幾個名校仔女 反而成日有d人講我學校乜乜柒柒 咩地區名校 咩區內頭幾 心諗聽都未聽過 唔知high乜 唔丁原本都唔柒

唔會 但真名校會笑鳩個班讀新界名校以為自己好威個班

我讀u嗰陣根本都冇人會問中學讀邊間
如果係讀男校都會講黎恥笑下嘅不過除非係一聽就知嗰啲否則都係冇乜人care

讀唔掂英中嗰啲點算

問下你內心
你一定知答案

重用成績比較人？
真係可悲

以前傳統名校
但係中學成績中下，所以知道挫敗既感覺
入到u第三年major班fd問起我中學，我先講出嚟，但佢地冇串串貢話名校乜乜乜啊之類，反而當普通事帶過，我覺得係件好事，相處得舒服
後來讀到postgrad有個同學嚟自band3，成日周圍問人中學band幾，將所有人既成就連埋嚟自band1既緣故
上到大學真係冇乜人care嚟自band幾，都係差唔多既成績，遇過有同學好坦白咁講自己嚟自band3，實力都好勁讀到phd，真係好欣賞佢毅力，但有啲人自卑到自大，成日用band1嚟攻擊人，真係好煩

band3 hell mode 環境差就緊，老師有啲好有心有啲直頭玩鳩學生為樂 ，有啲想你拎個2就教啲唔教啲
咁樣都上到大學

咁樣其實應該respect啦
所有野都靠自己先掂

其實我反而覺得band3入到黎嘅先勁, 環境冇咁好都可以同其他人做到同樣嘅嘢

其實冇諗過呢樣 講到尾中學入咩banding都只係小五小六果時決定嘅
做左大學生就唔好活喺小學成績差嘅陰影下啦

嗰啲都唔望讀到大學啦 老實講

我讀postgrad嗰陣都會問人邊到黎，不過我只會問明顯叻嗰d係邊到讀ug，因為我好好奇點解佢地可以明d好深嘅理論。

我成日勸d有仔女嘅朋友盡量幫自己仔女搵好d嘅幼稚園/小學。因為每一個成長階段都會影響下一個成長階段。當行錯左一步，下一步就會好難追返。

唔會
人地根本連你個校名都冇聽過 又點知係band3啊
對名校仔女而言 只有名校與非名校 唔分banding

Band 3 咁嘅讀書環境都入到U ，Band 1 先再要自悲，反而我覺得Band 1仔會崇拜Band 3仔

我會覺得
讀band 3 入到大學
係好值得欽佩既事

除左ocamp或者第一次見面會問下中學讀邊間之外 大家都係聽完就算架啦 過一排邊有咁好記性會記得人地讀咩中學

唔會 自己同身邊個個都好佩服band 3入嚟嘅同學 你地唔好自卑到咁

其實無人有興趣理你邊間中學

呢個真 你問band3仔佢地自己都唔識
只係知同區有咩學校，邊間勁啲廢啲
名校撚跟本唔care

會睇唔起戇鳩仔

真
自己都傳統名校
但完全無諗過要傾讀咩中學呢個topic
有條7頭自己問我，佢講完佢果間我都唔知咩黎
仲要好激動話係band 1黎架
無人識你呀大佬

通常係佢地自卑心作祟

我係對一啲自卑到自大既人睇唔過眼
例如成班同學食食下飯會無啦啦講「因為佢band1架」之類既野，講到我好似好想周圍同人講，睇唔起人，想周圍曬命咁
但明明係佢自己問起
最鄙視嗰啲自己好自卑，覺得全世界睇唔起自己，但其實冇人咁諗，做好多小動作，覺得自己全世界最叻，最後犯眾憎就覺得應驗咗自己諗法，覺得人地睇唔起佢

就算有其他人係名校都根本唔care
除左一係發現alumni
一係發現係世仇學校既alumni

平時相處都知你既水平啦，讀得band 3 總有個理由唔洗講出口既

其實呢個唔係應該係正常嘅邏輯咩？點解討論到咁複雜呢

其實除左話識啲可能同校既師兄師弟
入到大學仲J以前讀咩中學有咩意義

點解會無啦啦問人中學係邊間
就算問完都未必識你個間中學band幾
全港18區，唔係特別出名，好多學校你都未必聽過個校名

跟本佢地聽到band3校名
淨係心諗唔識/第一次聽/係邊ga/有咩特別野可以做話題
就係dead左呢幾秒air 就誤會睇唔起了

唔會 人外有人 天外有天
有人廢過你 但你上面都會有一堆人勁過你

真，好稀有

係 都唔知呢個話題有咩好講
我都唔會知你果間係band 3，聽完就唔記得
反而有啲人係咁講自己間雞校有咩accomplishment，驚在座既人睇唔起佢，仲肉酸

咁嘅版本真係乞人憎

正常人都淨係識同區

啲名校每間都叫有啲突出位互相笑下串下
咪畀人感覺圍爐囉
利申：band3屋村雞校

我當年入poly讀hd, 身邊d同學多數係band 1,2嘅，我間中學就band 5。佢地聽完我d中學經歷，佢地都好佩服我可以由咁嘅環境讀到上黎。雖然嗰個sem嘅gpa完全不知所謂

不能同意更多！
唔知係咪公屋/公屋學校出黎啲人係咁
好功利 好鐘意問人讀咩中學、屋企人做咩、住邊

答得籠統佢地就要問到篤
終於肯答佢，佢地就會話
嘩唔怪得之點點點啦，嘩原來你有錢人黎既
更什者會有人幫你改花名，例如「有錢仔」，日日叫
又成日搞一啲好cheap既gag
令到你好撚尷尬
自己問完一輪又響背後假定你睇人唔起

利伸 真人真事 大學遇過好多⋯

中學既學習方式，同大學既學習方式，極大分別
大家都入到大學，就已經係同一起跑線
好多IVY仔升上來好搏命, 比"順利"升上大學既人醒好多

如果你係fit 到不得了
科科A
理得你band5
搶住要

大學係講能力既地方

有同感會突登叫你「少爺仔」、「大小姐」
成班fd都知佢籠野

唔會啊 啲人睇樣多
靚仔靚女真係打橫行

你倒果為因喎ching

先係成績好既人先入英中
而唔係英文就成績好

架硬揠苗助長 全面英中反而仲影響學習
利申英中但細個英文好差
長期因為英文都影響晒其他科學習
有時考試題目都唔明 但對卷個陣發現其實識做

後尾考Dse先的起心肝學英文
雖然宜家入到U 但老實講唔多關中中英中事

係叫弱智囉
仲攞嚟打飛機

band 3仔串過馬撚
成日行埋黎話 你名校生好撚勁架

佢地會成日傾學界聽落原來係d2 d3
仲會圍埋講佢地d新界明星
最柒個班會打j話自己入大學率超越傳統名校
心諗

Who the fk cares

有咩好討論

但係你成世都係band 3牛屎仔

典型自卑到自大
你唔諗吓點解人哋入到band 1？
同埋我想講band 1名校啲人連你間學校都未聽過，亦都唔care係Band幾

唔會 其實問係想confirm係咪住同一區 加上根本唔知你間中學係Band幾 聽到佢係讀名校又點 讀左6年名校 大家咪又係讀埋同一科 最後我GPA咪又高過佢 who fucking care? 最睇唔起係個d唔撚做野嘅人

利申 出身band 2尾嘅埋土仔

冇， 如果你認真努力嘅仲好敬佩，
只會睇唔起freerider,
浪費納稅人同老豆老母d錢

自我中心到，Band 3啲人都一樣連你地啲名校仔讀咩名校都唔識渣分分鐘連Care都唔Care，自我感覺良好到你

你不如笑鳩佢Band 1都要同你讀同一科

唔會 只會睇唔起freerider

乜你覺得名校嘅人會care你點諗佢？出post嗰個其實係Band 3，由頭到尾講起呢個topic嘅人都係band 3

一個人如果連名校都未聽過，同唔知道劉德華係邊個係冇乜分別，井底到一個點

你似乎係條極自卑嘅band 3仔

呢啲叫自卑啦

你覺得名校嘅人唔使努力？點解你覺得佢哋唔使咁辛苦？名校入邊嘅壓力更加大

band3 環境都入到大學, 一定本身聰明&自律到痴線先做到
點解會睇唔起?

其實最睇唔起band 3嘅人係佢哋自己

會睇唔起freerider

其實除左最出名果幾間之外你都唔會點識其他區d 學校
你地區band 1 定band 3 wfc
上到u 重用中學名打飛機既真係好on9下

睇唔起asso/hd升嘅應該會多啲

睇唔起窮人多啲喎

名校生真係笑話嚟入到大學仲咁proud of自己出身於名校 人地冇聽過你間學校就起晒槓 都唔知邊個先係井底
再者你名校叻極咪又係同人地讀埋同一間u 拎校名打飛機真係好幼稚

利申band1出身

唔會
但同科同學本身都係band 1
覺得好唏噓
好似中學入得唔好就好難入大學咁
3歲定80好唔公平

利申：幾年前grad非三大名科

你憑實力入
佢地憑咩睇你唔起？

Band 1好多 on9仔
利申 band 1

GPA高人地少少嗰陣 實有個人彈出嚟講 佢名校仔嚟㗎
自卑到

唔好笑人，唔識名校好井底，佢地好強自尊心你講真野佢地會接受唔到

其實小學都應該用英文教，由細到大都逼你用，事無大小都用，用得多自然識

參考下新加坡、馬來西亞，人哋啲英文雖然有啲怪，但都好過一半香港人，剩係識er err errr...

鬼知你band 3咩。我間所謂地區最top嘅band 1中學，講出嚟都無人知，何況band 3學校？你嘅中學係別人眼中只係一個陌生嘅名字。

講真你讀band幾中學關佢地咩事
與其在意他人眼光，不如抓緊時間係大學期間自我增值

除左間中學係武館/校名係：明愛xxx中學
又或者係超級名校
如果唔係你講出黎都冇人識

問你例如有咩問題又答唔出
即係純粹係睇人地唔順眼既傻鳩黎

點答你啫 都已經唔論咩自唔自爆
我講d專門野但係淺而易明既你識咩
你可能因為自己唔係專我個科
所以你唔明咪可能會有種錯覺覺得佢問得無問題囉
咁既對牛彈琴我洗撚花時間同你解釋
件事都隔幾日 你唔同意咪算撚數
係要追住人黎咬 on99

咁你讀咩科

剩係會睇你有冇錢

睇你入乜，直入學士佔少數俾人講唔奇但都冇咩好在意起碼你唔係HD上
而八大high dip既band2band3多到過擠，果批同班既更加冇歧視

你條撚屌先係純粹係睇人地唔順眼既傻鳩黎
我講Deep learning你識咩?
我講Dimensionality reduction, Principal Component Analysis你識咩?
你頂多咪識訂飛機杯落錯你老母個名
本身都費時理你 大家好黎好去唔同意咪算
係要挑起人把火

其實名校生自己可能埋堆，一黎本身話題多啲，二黎始終名校多啲人入大學。但咁樣唔代表會歧視其他背景既人

利申：地區band1

費時俾你捉蟲呀
我更正返係你入錯你老母電話

睇唔睇得起個人係睇能力，唔係出身
但asos上嗰d英文差到幫佢執ppt presentation 執到想屌佢老母文盲黎咖喎

咁難既野咁點會冇野問

全英定分中英最後都係嗰班友(大部份band1)入大學

但全英中真心幫到人提升英文水平
其實有心讀嗰班本身英文差少少都會讀得掂
啲術啲英文可以有幾多 有幾難 嚟嚟去去都係嗰堆字 除咗history呢啲

你講到你自己乜都識咁使乜理人問問題晒你時間

IVY仔喎，梗係啦

又唔係IVE仔

我有話佢問同關ai既野咩?
我有講過我乜都識咩
你為屌而屌 對人唔對事
只係想同你講
我知大家唔係專同一科 所以我都唔多作解釋
你係要將自己個套套落人地身上
正如你讀ce既 你問我電子野但係有d好易既野
你同我講我都唔撚識架 因為我都唔涉及相關野
咪覺得難囉 係呢個情況底下
咁點解我要解俾你聽佢問乜呀巴打?
你話某樣野難 但係個樣野全級都識
條友硬要上上下堂大聲講出黎問 咁點啫
你仲要係咁追問 講到我講唔出就係夾硬屈佢咁
你咬人之前將心比己先啦唔該
我真係唔想同你交流架 係你太煩渣

唔係咁講架CHING
讀書呢啲讀唔掂就係讀唔掂

有啲野唔係話你架硬逼就逼到
再加上芬園呀 師資呀 資源呀 環境呀
校友既支援呀 呢啲唔係話中中轉英中就得

好似你成班FD放左學一齊返屋企打機
同一齊玩JOINT SCHOOL 活動/一齊補補習班都唔同啦

可能佢真係跟唔太上所以先問埋啲好似個個都識既野姐
如果條問題係個個人都識
咁個prof都唔會晒好多時間黎解釋啦
點會晒你時間
一係你就提出更有價值既問題
使唔使咁屌人
個個既adaptability都唔同架啦
你估個個好似alphago咁學野咁快咩

問一次兩次無所謂
堂堂都問d咁上下既問題又點計呀
成績差既跟唔上可以理解
成績係最top個個問d問題低質屌下唔俾?
有人睇唔起成績差/band 3就得?
你唔明我難處你你態度咁差追住我黎屌又得?
道德高地唔係咁上架

我都已經唔講咩人情細故
要個professor 為咗佢一個阻住全班上堂你仲講到理所當然咁
你唔識落堂問 放break問 send email問?

你有冇睇我打乜

我從來都唔認同睇唔起人成績差/band 3
我亦都唔認同你係咁屌鳩啲人係咁問問題
因為我自己都成日係上堂時問問題
但我係真係因為唔識/跟唔上而問
我唔想上完堂先問係因為呢啲問題對理解後面啲野好重要
我自己成績唔係最top
但我覺得成績最top都未必冇問題問
我覺得如果條友提出你識既問題你咪當溫書囉
唔使覺得人地晒你時間

咩u入到大學仲會問你邊間中學咩除非真係好出名既會自己講 否則都唔會點提啦下話

Exactly 通常都係啲人自己講
有同學唔覺意講自己讀名校 個下反應都係：哦～
心諗 原來都係咁架咋

如果佢真係好似你講咁問問題係為左阻住成班上堂
咁係應屌
但你唔會知佢係咪真係有咁既目的囉

所以我意思係想提升英文水平唔係轉個英中就得
而係要好多野配合

架硬轉反而有反效果 影響晒咁多科既學習同吸收
反而科科都跟唔到

高中揀科個陣我有諗過為左避英文而揀文學同中史

咪係囉 所以我一開始咪話費時同你解釋
你係要追問 你兜個大圈其實你都係一言堂想上道德高地啫
我理你認唔認同睇唔起人成績差/band 3 實有人會睇唔起架啦
我更加唔理佢咁問目的係點呀
咁我純粹話唔鐘意咁既行為就唔得? 只係個道德位唔係我身上啫

但你講到你好憎全部問問題既人咁

咁你依家清楚晒唔該中止話題
見屌人唔入上唔到高地就轉軚

我意思係讀唔掂嗰班都係讀唔掂
讀得掂嘅都係讀得掂
我覺得band 2嗰班都全部中中令到佢哋學少好多英文
band 3冇心讀嘅 印度文教都冇所謂

如果純粹講要提升英文程度
你係啱既